日本猛飆40度出門就暈！醫生建議「聽鬼故事可降溫」

日本全國陷入熱浪之中，東京竟飆上40度高溫，3萬人熱到送醫。民眾光出門幾分鐘就頭暈，女性戴帽加上撐傘，想躲進房間吹冷氣，溫差太大又導致自律神經失調、拉肚子、頭痛等症狀。這時候有醫生建議：「看鬼故事降體溫是事實。」

▲日本東京飆40度，醫生建議妙方降溫。

據日媒女性《SEVEN》報導，這個建議來自於國際醫療福祉大學醫學教授，兼山王醫院身心內科的中尾睦宏醫師。他表示過去有節目做過實驗，一群聽鬼故事的團體，根據故事主題的不同，整群人平均體感溫度都會下降，甚至還差了將近4度以上，以紅外線測量，更發現皮膚表面溫度會變低。

為什麼聽鬼故事體溫會降低？中尾睦宏分析，聽了鬼故事的人，經由腦部作用會有不安、緊張、恐怖的感覺，全身血液運行，身體瞬間不敢活動，結果手腳等末梢神經血液循環相較下變少，讓人感覺到身體發冷。

▲稻川淳二巡迴講鬼故事已經26年。

現年70歲的藝人稻川淳二，因為在深夜廣播講鬼故事走紅，可說是「日本司馬中原」。他從1992年起，每到夏天就巡迴演講鬼故事，成為夏季一大盛事，除了強大的敘事功力，現場燈光調暗、用藍色照明，麥迪比更因大腿肌肉受傷即時離隊返英爭取時間治療，紅軍今仗難予人信心，捧對家主勝。對此醫師中尾睦宏指出，「一個人先感覺到恐怖，身邊的人就會跟著害怕，這就是集體歇斯底里。只要有人覺得可怕，恐怖感就會連鎖起來。」

點解張相會係ozil

你望下樓主username先

同埋篇文入面有足球新聞